生有何欢死有何惧

我们常说“以死相抗”，是指弱势在强势面前能体现出的最后的抵抗力量。死亡是一种力量，自我了断是一个人最后的一点自由意志的表现。基督教反对自杀，认为自杀也是杀人。杀人者和自杀者一样，都是不能进天国的。佛教也把自杀看做犯很重的杀戒，只会堕落地狱。然而死亡却是生命界起到重要均衡作用的一种方式。人不能掌控自己的死，生就没有自由，米兰昆德拉书中的雅库布始终随身携带着那片蓝色的药片，为的是不能忍受生的时候，可以做出拒绝。文革时数不胜数的老舍傅雷他们也是从死亡里寻到了自由和解脱。现在很多事都要靠生做代价来改变，资本家的血汗工厂让人活不下去了，跳了十多人，就全体加薪。罢工的力量太小，需要生命才能做铺垫，而且，因为国民的命比较贱，更需要很多的人生命才行。跳楼今后将成为一种具有双重效用的方式，一来可以解脱个人的生存苦难，二来可以为其它生者谋福利。我们要祝福那些用生命换取他人生存权益的年轻人，他们的自杀不是堕落，而是奋勇的献身，祝他们在天堂可以得永生。